<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pages on Frank 法蘭克</title>
    <link>https://blog.frankchi.com/page/</link>
    <description>Recent content in Pages on Frank 法蘭克</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-tw</language>
    <lastBuildDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.frankchi.com/page/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>課程公約</title>
      <link>https://blog.frankchi.com/class_rule/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.frankchi.com/class_rule/</guid>
      <description>Hi 謝謝你閱讀我的一對一課程規定。時間是我們最寶貴的東西，這個課程公約希望能夠讓大家好好學習，也保障彼此的權益。
 1. 課程方案：  1 堂課 1.5 小時，1 週 1 堂 10 堂課一期於 12 週內上完，收費 $13,500 20 堂課一期於 24 週內上完，收費 $24,500 不限請假次數單堂方案：1,600 / 堂，可單堂報名。   2. 請假 在當期課程期間，Frank會安排時間，盡力配合調課至少 2 次。
超過課程期間，補課則需補繳與單堂方案的差額。例如小明 10 堂課 $13,500 方案， 12 週結束仍有堂數未上完，則需補 $2500 的差額，可把課程上完。若因Frank請假也會安排時間補課，否則當期課程週數遞延。
除非特別情況，請假或調課請於前一天提出。當天請假仍會酌收一半的該堂課程費用。若為Frank 當天請假或調課，則該期送一堂課。
 語言學習需要持續練習。如果有課沒辦法到，Frank 會希望能夠跟你安排補課時間，確保學習進度和效果。Frank 把時間空出來了，也就不能上別的課，敬請彼此體諒。請假次數太多，該期到期課程上不完，就請斟酌適不適合這樣的上課模式了。如果真的需要很彈性的上課頻率，也可以選擇單堂方案。
 3. 曠課 無特殊原因不到課，該堂費用不予退還。Frank 無故曠課則該期送 2 堂課。
 曠課或 no show 對家教老師來說是很難過的。所以除非真的有很緊急或不可抗力的狀況，這部分我會很堅持。
 4. 遲到 遲到視當天時間安排補上課時間，以 20 分鐘為限。Frank 遲到的話則補兩倍時間。
5. 退費 退費按照臺北市短期補習班退費規定為之：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於我</title>
      <link>https://blog.frankchi.com/about_me/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.frankchi.com/about_me/</guid>
      <description>建置中   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>文章庫</title>
      <link>https://blog.frankchi.com/archives/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.frankchi.com/archives/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>來找我上英文課！所有你需要知道的事</title>
      <link>https://blog.frankchi.com/my_class/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.frankchi.com/my_class/</guid>
      <description>我希望這是學生「最後一次」上英文課。
所以我接到每一個新生時，都會花時間了解你的英文程度。詳細跟你討論你的學習需求，也會給你非常大的空間自訂學習內容和進度。
💪💪 針對學習問題，直球對決的英文教學 💪💪 英文不是一個科目，而是一個有用的技能。所以我不太把自己看成英文「老師」，而是一個專業的「教練」。我準備的課程內容非常豐富，也有很多自編講義。不管你想鍛鍊口說、加強聽力，還是文法觀念不清楚，英文閱讀看不懂&amp;hellip;零零總總的英文學習問題，我都有招可以幫你達成你的學習目標。
 你可以參考我的詳細課程大綱
 🔥最擅用21世紀科技的語言教練🔥 Frank滿擅長使用新科技解決問題的。我常常鑽研新軟體、網站、和多媒體影片教學。「語料庫」「搭配詞學習」「回音法」「雙母語發音法」乃至於「間隔記憶軟體Anki」都是我很想分享給你的學習技巧。學生很常說我像小叮噹，口袋裡面總是變出超有用的工具和方法。我熱愛閱讀，每週跟朋友會開一次的英文讀書會。是一個會三不五時推薦你美食、好書、好電影的人
🍿看電影學英文🍿 講到電影，你喜歡看電影嗎？從電影、美劇中學英文是我學英文最喜歡的方法之一。之前在美語補習班開設電影英文課程，都人滿到教室坐不下。在抖音上的電影英文教學更是破二十萬人觀看。如果你想要「有趣」「有效」的方式學英文，找我就對了。
 看看我做的電影英文短影片
 📧 上課的方式？📧 這場疫情，讓我開始把我的實體教學慢慢轉移到線上。所以現在原則上只收少量線上一對一的學生，暫時還沒有線上團體班、公開直播課等活動。
 你可以來信到[class@frankchi.com] 或是在我LINE官方帳號聯絡我，我們來討論一下時間。
 第一堂試聽約40分鐘，這堂試聽課是免費的。我會了解你的需求、學習狀況。也會針對你的程度做初步教學。你可以看看這樣上課方式是否適合你。
🚸 一對一課程有年齡限制嗎？🚸 我教過的學生年齡從6歲到66歲都有。但是小朋友的英文教學（12歲以下）比較不是我的專長，如果你有小朋友想要學英文，Frank可以推薦你更適合的老師喔！
💵 課程怎麼收費呢？💵  Frank的每堂線上課60分鐘收費800元整。
 每堂課我會為你預留10分鐘課前準備（我知道線上課常常測試麥克風就花掉五分鐘。如果你想要上1.5小時，或有不同的時間需求，也可以跟我討論。
另外我鼓勵學生穩定上課，真的臨時有事也開放擇期調課。如果你每期十次課程都沒有請假，會有九折的課程學費優惠（每小時720元，限下期使用）
 其他常見問題： 我的發音不好，有救嗎？ 發音超級重要的啦！如果你是初學者，我會從頭帶你建立發音基礎，從母音子音開始念，並且學習自然發音、KK音標（我都會教），讓你看到就唸出來。如果你有發音的基礎，我會介紹「音調」「連音」「長音節」和「形音義」等變化，讓你講英文「更自然」「更好聽」
發音好聽力就好。發音好背單字就快。發音好，你就更有自信更敢講。
跟我學英文的學生沒有發音不變好的。更多內容，你可以參考我寫的「發音調整、正音的教學心得」。
我想出國、考空服員、去外商公司工作，Frank可以幫我嗎？ Frank之前在外商擔任過行銷經理、企業董事長特助。更長期在各大補習班和日商企業擔任多益講師(980分），教授商用書信、會議英文和簡報。
我輔導過的學生包括外商公司主管、空服員，甚至有國立大學教授也請我協助英文論文審閱和練習口說。我也做過論文、合約、公文翻譯。如果你有英文面試，更可以參考我做的英文面試教學影片。
文法真的好難，有速成班嗎？ Frank擅長講解文法概念，也很會舉例。我喜歡用類比法等教學技巧，讓你聽懂。單講文法概念枯燥乏味也不實用。我更希望跟你一起把文法「鍛鍊」到你的口說和寫作當中。讓文法觀念「習慣」成「自然」，這樣學習英文文法才有意義。
我只想無痛學英文&amp;hellip; Don&amp;rsquo;t we all? （我們都是啊）
學習英文真的要有趣，我的電影英文課是很多同學推薦的課程。另外我的補充教材也包括詩篇、西洋流行音樂、脫口秀、哈利波特、旅遊英文等好玩有趣的東西。學語言真的可以有趣不枯燥。
我在台灣學英文可以嗎？需要出國嗎？  英文，在台灣就可以學好。
 現在網路上資源很多，好的語言環境是可以自己創造的。我會教你怎麼創造這樣的環境。Frank在台灣長大，唸的也是台灣的大學。我知道華人在學習英文碰到的困難。你覺得難的地方，我也曾經覺得難。你過不去的地方，我也曾經卡住很久。比起外籍老師，我更能設身處地幫助你學好這個語言。
最後感謝你看到這邊，期待這堂線上課，能夠幫助你達成語言學習的目標。我們線上見！
 有其他課程相關問題，你可以來信到[class@frankchi.com] 或是在我LINE官方帳號詢問我。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>搜尋</title>
      <link>https://blog.frankchi.com/search/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://blog.frankchi.com/search/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
